{"title": "Hỏi đáp: Bé đi cầu khó khăn", "question": "con tôi 9 tháng,mỗi lần đi cầu bé rặn và khóc nhiều lắm. tôi cố gắng cho bé uống nhiều sữa và nước, uống thêm nước cam nhưng bé vẫn khóc khi đi cầu nhưng phân ra dễ dàng hơn trước nhiều. tôi sợ bé bị rách hậu môn làm bé đau khi đi. không biết có loại thuốc bôi nào giúp hậu môn của bé bớt đau ko ? Cám ơn BS?", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên cho bé ăn thêm trái cây xay hoặc nghiền nhuyễn mỗi ngày (chuối, đu đủ, bơ, nho, táo, lê, xoài….), uống nước cam mỗi ngày ít nhất 60 mL, tăng thêm rau củ trong chén cháo của bé để làm mềm phân. Nếu bé chưa thể ăn nhiều các thứ trên thì bạn có thể mua chất xơ hòa tan ở nhà thuốc tây để cho bé uống thêm.,Thân mến.,BS.CKI. Nguyễn Thị Từ Anh\nPhòng Tổ chức cán bộ – Bệnh viện Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Be 5 tuan khoc dem, di ngoai co dam, oc sua", "question": "KÝnh chµoc¸c b¸c sü!T«i sinhcon trai ®Çu lßng ®\xadîc 5 tuÇn tuæi, lóc sinh 40 tuÇn 2 ngµy, nÆng 3,2kg, dµi50cm. Lóc 4 tuÇn c©n 4,5kg. Ch¸u bó mÑ lµ chñ yÕu (3 tuÇn ®Çu cã ¨n thªmngµy 1-2 c÷ s÷a c«ng thøc, sau ®ã bó mÑ hoµn toµn). T«i cã cho ch¸u uèng ngµy 2giät Sterogyl (theo chØ dÉn cña b¸c sü nhi). T«i xem trªn tê h\xadíng dÉn dïngthuèc th× 1 giät chøa 400 UI vitamin D2 vµ 14mg ethanol. Ch¸u sinh vµo mïa ®«ngnªn t«i kh«ng cho ch¸u ph¬i n¾ng s¸ng bao giê mµ chØ cho n»m trong phßng cã ¸nhs¸ng ban ngµy. T«i vÉn uèng ngµy 1 ®Õn 2 cèc s÷a bµ bÇu.VÒ vÊn ®ÒgiÊc ngñ cña trÎ, 2 tuÇn ®Çu ch¸u chØ bó vµ ngñ, nh\xadng tõ tuÇn thø 3 ch¸u b¾t®Çu thøc ®ªm. §Æc biÖt, 4 ngµy h«m nay ch¸u quÊy khãc ®ªm (tõ 11h ®ªm ®Õn 5hs¸ng), ph¶i bÕ h¸t vµ rong rÊt l©u (c¶ tiÕng ®ång hå) ch¸u míi nÝn khãc vµ ngñ,vµ còng chØ ngñ ®\xadîc chõng 30phót lµ l¹i ä Ñ vÆn m×nh vµ khãc lªn. T«i cã ®äcbµi “TËp cho bÐ s¬ sinh ngñ ngoan”, theo ®ã h\xadíng dÉn lµ cã thÓ h¸t ru mét lócråi ®Æt bÐ tù ngñ, nh\xadng hÔ t«i ®Æt bÐ xuèng lµ bÐ l¹i khãc. T«i cã tham kh¶o thªmth× cã tµi liÖu nãi lµ cø ®Ó bÐ khãc mÖt råi sÏ tù ngñ, cã tµi liÖu h\xadíng dÉnlµ ®Ó bÐ khãc 5 phót råi míi bÕ lªn, ngµy h«m sau ®îi bÐ khãc 10 phót råi cønh\xad vËy kÐo dµi thêi gian ra? RÊt mong b¸c sü h\xadíng dÉn cho t«i 1 c¸ch tËp thãiquen ngñ ®ªm cho bÐ. Ban ngµy bÐ ngñ kh¸ tèt, nh\xadng còng th\xadêng xuyªn vÆn m×nhvµ tØnh dËy, bÕ lªn th× nÝn. T«i ë cïng «ng bµ néi vµ «ng bµ hay bÕ ch¸u, t«ikh¸ ph©n v©n kh«ng biÕt cã ph¶i do bÕ nhiÒu mµ ch¸u quen vµ khãc ®ßi bÕ kh«ng.VÊn ®Ò thø2 xin hái b¸c sü lµ ch¸u ®i tiªu ngµy kho¶ng 4 lÇn, nh\xadng mçi lÇn ®¸nh r¾mth\xadêng rÞn ra 1 Ýt ph©n. T«i cã ®äc 1 bµi trong diÔn ®µn víi tr\xadêng hîp t\xad¬ngtù th× ®\xadîc b¸c sü t\xad vÊn lµ dïng Ostram. VËy xin hái b¸c sü tr\xadêng hîp cña t«icã nªn cho ch¸u dïng thuèc Ostram kh«ng vËy? Ngoµi ra, gÇn ®©y t«i thÊy ph©n bÐcã chÊt nhÇy nhu ®êm, vµ ch¸u hay bÞ s«i bông, kh«ng biÕt cã ph¶i lµ biÓu hiÖnbÖnh lý g× kh«ng ¹?Cuèi cïng,xin hái b¸c sü lµ ch¸u hay bÞ äc s÷a. T«i thÊy nh\xad lµ ch¸u chØ nhæ s÷a ra th«ichø mçi lÇn äc nh\xad vËy kh«ng thÊy ch¸u cã biÓu hiÖn khã chÞu hay khãc g× c¶?RÊt c¶m ¬nc¸c b¸c sü. Chóc c¸c b¸c sü søc kháe dåi dµo vµ n¨m míi may m¾n!Tr©n träng!", "answer": "Chào chị,,Em bé bú sữa mẹ thường có hiện tượng sôi bụng. Em bé của chị có hiện tượng khóc đêm và són phân nhiều lần nên có thể bị thiếu canxi.,Khi đang ngủ mà bé giật mình khóc thì chị có thể không bế lên ngay mà chỉ cần đặt tay lên ngực bé, dỗ dành bé, vỗ nhẹ người bé để bé tự ngủ lại. Nếu bế lên nhiều quá bé sẽ quen, không tự ngủ lại được. Khi dỗ bé ngủ cũng vậy, chị có thể cho bé khóc một chút như hướng dẫn chị đã đọc. Cái khó là cha mẹ và ông bà thường không đủ kiên nhẫn để tập bé như vậy, khi thấy bé khóc là vội vàng bế lên. Vì vậy, chị cần có sự đồng thuận với ba mẹ chồng trong cách chăm sóc bé thì mới thành công được. Kheo khéo chị nhé, không thì ông bà lại giận!, ,Thân mến ,BS.CKI. Nguyễn Thị Từ Anh\n  Phòng Tổ chức cán bộ – Bệnh viện Từ Dũ,"}
{"title": "Hỏi đáp: Nhờ bác sĩ tư vấn cho mình biết vật lý trị liệu có tác dụng gì đối với trẻ sinh non", "question": "xin cho minh biet số đt phòng vật lý trị liệu ở từ dũ để mình đưa cháu đi khám.Thư hai cho minh hỏi mũi tiêm 6 trong 1 hôm qua mình mới cho cháu đi chích.Vậy tháng sau có nhắc lại không ?Mình nghe cô bạn nói là phải nhắc lại 3 lần có dúng không ?Xin chân thành cám ơn", "answer": "Chào chị Phương,,Em bé sẽ chích 3 mũi vắc-xin 6 trong 1 vào lúc 2, 3 và 4 tháng tuổi để phòng ngừa các bệnh bạch hầu, uốn ván, ho gà, bại liệt, viêm gan siêu vi B và HIB. Sau đó, khi bé được 18-24 tháng tuổi sẽ chích nhắc 1 mũi 5 trong 1 (ngừa bạch hầu, uốn ván, ho gà, bại liệt, HIB, không   cần nhắc VGSV B).,Thân mến,,BS.CKI. Nguyễn Thị Từ Anh\nPhòng Tổ chức cán bộ – Bệnh viện Từ Dũ,   ,"}
{"title": "Hỏi đáp: Vùng đầu của bé", "question": "chào bác sĩbác sĩ làm ơn cho hỏi bé trai sinh thường nặng 3100g trên đỉnh đầu của bé phía bên phải có một vùng đường kính khoảng 5 cm mềm giống như thóp trên trán của bé, lấy tay ấn nhẹ thấy mềm có sao không bác sĩ (bé được 3 tuần tuổi, ăn ngủ bình thường, sinh tại bệnh viện Từ dũ,lên cân hơn 1 kg) mong Bs tư vấn giúp xin cám ơn!", "answer": "Chào anh Toàn,,Có thể em bé có bướu huyết xương sọ. Bướu này sẽ tự tiêu, không ảnh hưởng đến não nhưng có thể làm em bé bị vàng da kéo dài hơn bình thường. Nếu bé vẫn bú và phát triển bình thường thì không cần phải xử trí gì, đến 1 tháng tuổi sẽ tái khám. Nếu có khả năng, anh nên đưa bé đến khám tại phòng khám của bệnh viện để được chẩn đoán chính xác.,Thân mến,BS.CKI. Nguyễn Thị Từ Anh\nPhòng Tổ chức cán bộ – Bệnh viện Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Lo cho bộ phận sd của bé", "question": "Chào BS!Bé nhà 7 tháng bị sốt, tôi có nhét thuốc hạ sốt qua đường hậu môn cho bé, nhưng bé quấy, thuốc lệch, nên tôi lại nhét nhầm thuốc qua cửa mình của bé( chưa hẳn là nhét sấu vào, lấy đc thuốc ra rồi). Tôi lo quá. Thấy chỗ đó bị đỏ. Tôi phân vân là không biết có ảnh hưởng gì đến bộ phận SD bé ko? Không biết màng trinh của bé đã hình thành chưa?Cám ơn BS", "answer": ",BS.CKI. Nguyễn Thị Từ Anh\nPhòng Tổ chức cán bộ – Bệnh viện Từ Dũ,"}
{"title": "Hỏi đáp: Mong bs tu van", "question": "em có bé trai 14 tháng tuổi, nặng 13 kg, vẫn bú mẹ, đã biết chạy và đang học nói.  bữa ăn thường xuyên một ngày của bé là: 3  chén cháo, 200-300ml sữa bột (bé ko thích uống sữa), 1 hũ sữa chua, nửa trái cam hoặc 1 miếng pho mai. em xin hỏi BS vài điều:1) bé có 8 cái răng, chưa có răng nhai, vậy có nên cho bé ăn cơm? 2) Bé đi cầu 2 ngày 1 lần, phân hơi chặt, đôi lần thấy ít máu dính ở phân và giấy vệ sinh, mong BS tư vấn3)Bé đi tiểu 4-7lần/ngày, có lúc rất vàng, đặc. Em cho bé uống nhiều nước hơn  thì tình hình có đỡ, nhưng thấy vẫn vàng? bé vẫn ăn, chơi bình thường, vậy có sao ko Bs?4) Ở tuổi này có cần bổ sung thêm vitamin tổng hợp cho bé ko?  cám ơn BS. ", "answer": ",BS.CKI. Nguyễn Thị Từ Anh\nPhòng Tổ chức cán bộ – Bệnh viện Từ Dũ,"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé 6 tháng tuổi bị bón nhiều tháng và nhẹ cân", "question": "Chào chị,Em lại hỏi chị thêm vấn đề này nữaBé nhà em cũng đã tròn 6 tháng 1 tuần, Về ăn dặm: em đã cho bé ăn bột Hipp được 1 tháng. Hiện nay em muốn cho bé ăn mặn tức là ăn cháo hoặc bột kèm với thịt và rau, cá thì được chưa ạ?Về cân nặng: Bé sinh ra là 2,9kg, hiện lúc bé 6 tháng cân nặng của bé là 7.0kg trong khi chuẩn cân nặng là 7,3kg cho bé gái. Vậy bé nhà em có chậm cân không ạ?Về việc táo bón của bé: Bé bú mẹ hoàn toàn 5 tháng đầu, nhưng từ tháng thứ 2 trở đi bé bắt đầu chậm đi ị, trung bình 3 ngày/1 lần, rồi lên 5 ngày/1 lần, rồi 7 ngày/1 lần. Bác sĩ đều bảo không phải lo lắng vì bé tự đi, ko đau đớn và phân mềm thì ko phải do bé táo bón mà có thể do đại tràng bé dài, bé có thể cải thiện khi bước sang tháng thứ 4. Nhưng đến khi bé bắt đầu ăn bột dặm thì bé có thể đi 3 ngày/1 lần, và gần đây thì cũng 7 ngày/1 lần, lượng phân nhiều và mềm, cũng không hề khô cứng, mà dẻo mềm có nước. Như thế bé có phải táo bón không bác sĩ, em cũng cho bé uống thêm nước ép trái cây từng ít một, và mẹ ăn nhiều rau, quả, cũng đã bắt đầu cho bé uống nhiều nước hơn, nhưng tình hình vẫn ko cải thiện. Liệu việc chậm đi ị có ảnh hưởng đến cân nặng của bé, trung bình hàng tháng bé tăng 500gr, chưa tháng nào đứng cân. Về tiêm ngừa: Bé đã tiêm hết các mũi theo đúng lịch trình của lịch tiêm chủng quốc gia (1 mũi lao, 1 mũi Viêm gan siêu vi B, 3 mũi 6in1, 2 ống Vacin Rotarix). Nay đến tháng thứ 6 bé có thể tiêm chủng theo yêu cầu như tiêm Cúm, nhưng em ko muốn tiêm cho bé nhiều vì tiêm ngừa tức là mang virus đó vào cơ thể bé, và bé cũng sẽ bị đau do kim tiêm, liệu em có nên đi tiêm cho bé ko hoặc để cơ thể bé tự đề kháng? Em có vài thắc mắc như thế mong bác sĩ chỉ giúp", "answer": ",BS.CKI. Nguyễn Thị Từ Anh\nPhòng Tổ chức cán bộ – Bệnh viện Từ Dũ,"}
{"title": "Hỏi đáp: Cho bé ngủ", "question": "Em có đọc bài viết “Tập cho bé sơ sinh ngủ ngoan”. Em xin được tư vấn cho trường hợp của em như sau. Hiện cháu trai nhà em được 3.5 tháng. Cháu có một thói quen là khóc rất nhiều trước khi ngủ (có thể gọi là dấu hiệu để biết cháu buồn ngủ). Do đó lâu nay em thường phải bồng cháu, hát ru, đung đưa để cháu thiếp đi mới để cháu xuống giường ngủ. Cháu có tật hét lúc khóc, đôi lúc tím tái mặt mày, khóc một hai tiếng là hét rồi, nên đôi lúc muốn hát ru cháu ngủ trên giường, nhưng không thể. Vậy xin bác sỹ tư vấn sắp tới làm thế nào để em có thể tập cho bé tự đi ngủ. Ngoài việc hay khóc (phải bồng + hát ru + đung đưa khoảng 2-10 phút trước khi ngủ), thì cháu ngủ ban đêm rất ngoan, ngủ sâu, khoảng 8-10 h mới thức dậy, đôi lúc phải 4-5h mới đòi bú. Cân nặng của cháu khoảng 8.4 kg.Mong bác sỹ giúp tư vấn. Em cảm ơn nhiều. Mẹ cháu Đức Minh – Thanh Thư", "answer": ",BS.CKI. Nguyễn Thị Từ Anh\nPhòng Tổ chức cán bộ – Bệnh viện Từ Dũ,"}
{"title": "Hỏi đáp: Xin tu van ve viec lay nhiem viem gan b qua may hut sua", "question": "Chao bac si, em hien nay sap sinh em be, anh chi cua em bi Vien gan B cung vua sinh be duoc 1 thang, ho co mua 1 may vat sua nhung chi vat vai lan la bi tat sua, nay chi em dua may hut sua cho em su dung. Vay xin hoi bs neu em su dung may hut sua do co van de j ko? vi em so virus dinh tren may hut sua se lay lan vao nguon sua em vat ra cho be bu. XIn cam on bs", "answer": "Chào chị,Thân mến,BS.CKI. Nguyễn Thị Từ Anh\nPhòng Tổ chức cán bộ – Bệnh viện Từ Dũ,"}
{"title": "Hỏi đáp: Cháu nổi nhiều nốt đỏ!", "question": "     Kính chào Bác sĩ! Con tôi đến nay đã được 7 tuần tuổi, lần trước nhờ bác sĩ giúm nên mắt trái của cháu đã hết bị ghèn, được hôn một tuần thì tới mắt phải bị, tôi đang thực hiên như cách bác sĩ hướng dẫn để trị cho cháu, tin là sẽ mau khỏi.     Gần đây, trên hai gò má cháu có nổi lên nhiều nốt đỏ, sờ vào thấy sần sùi, không bị bọng nước, không ngứa, chỉ đỏ và sần sùi thôi. Cháu vẫn bú mẹ và đi ngoài bình thường, không nóng sốt gì cả, xin Bác sĩ cho hỏi cháu bị gì và cách trị như thế nào?     Hai lỗ tai cháu bị vẫy sừng và lột da, tôi có dùng Johnsons baby oli để chùi cho cháu nhưng chỉ đở chút ít, xin Bác sĩ cho hỏi hiện tượng này có bình thường không?      Xin chân thành cám ơn Bác sĩ!", "answer": ","}
